const lectureQuestions = [
    {
        "slug": "alphabet",
        "question": "El Kichwa es un lenguaje:",
        "options": [
            "Nuevo",
            "Hablado en Asia",
            "Ágrafo",
            "Construido",
        ],
        "answer": "Ágrafo"
    },
    {
        "slug": "alphabet",
        "question": "¿Cómo se dice sol en Kichwa?",
        "options": [
            "amaru",
            "inti",
            "anaku",
            "allpa"
        ],
        "answer": "inti"
    },
    {
        "slug": "numbers",
        "question": "¿Cómo se dice 345 Kichwa?",
        "options": [
            "kanchis waranka sukta patsak kanchis chunka kimsa",
            "sukta patsak kanchis chunka pichka",
            "kimsa patsak chusku chunka pichka",
            "sukta patsak pichka chunka kimsa"
        ],
        "answer": "kimsa patsak chusku chunka pichka"
    },
    {
        "slug": "numbers",
        "question": "¿Cuál número es pusak chunka iskun?",
        "options": [
            "89",
            "380",
            "98",
            "233"
        ],
        "answer": "89"
    },
    {
        "slug": "colors",
        "question": "¿Cómo se dice morado en Kichwa?",
        "options": [
            "waminsi",
            "maywa",
            "killu",
            "kishpu"
        ],
        "answer": "maywa"
    },
    {
        "slug": "colors",
        "question": "¿El cielo es chawa ankas?",
        "options": [
            "Si",
            "No",
        ],
        "answer": "Si"
    },
    {
        "slug": "grammar-1",
        "question": "¿Qué significa kikinkuna?",
        "options": [
            "él",
            "yo",
            "ustedes",
            "nosotros",
        ],
        "answer": "ustedes"
    },
    {
        "slug": "grammar-1",
        "question": "¿El Kichwa y el español tienen la misma estructura de una oración?",
        "options": [
            "Si",
            "No",
        ],
        "answer": "No"
    },
    {
        "slug": "animals",
        "question": "¿Cómo se dice la vaca en kiwcha?",
        "options": [
            "Wallinku",
            "Wakra",
            "Misi",
            "Ukucha",
        ],
        "answer": "Wakra"
    },
    {
        "slug": "animals",
        "question": "¿Qué significa wallinku?",
        "options": [
            "Zorro",
            "Conejo",
            "Ardilla",
            "Perro",
        ],
        "answer": "Conejo"
    },
    {
        "slug": "body",
        "question": "¿Cómo se dice la parte del cuerpo que usamos para ver en kichwa?",
        "options": [
            "ñawi",
            "rinri",
            "washa",
            "chaki",
        ],
        "answer": "ñawi"
    },
    {
        "slug": "body",
        "question": "¿Qué significa anaku",
        "options": [
            "falda",
            "pantalón",
            "sombrero",
            "camisa",
        ],
        "answer": "falda"
    },
    {
        "slug": "classroom",
        "question": "¿Qué significa kamu?",
        "options": [
            "libro",
            "silla",
            "bandera",
            "bolígrafo",
        ],
        "answer": "libro"
    },
    {
        "slug": "classroom",
        "question": "¿Cómo se dice lápiz en kichwa?",
        "options": [
            "killkana kaspi",
            "tiyarina",
            "killkakatina",
            "yachakuna",
        ],
        "answer": "killkana kaspi"
    },
    {
        "slug": "food",
        "question": "¿Qué significa mishki haku?",
        "options": [
            "azúcar",
            "harina",
            "tanta",
            "papa",
        ],
        "answer": "azúcar"
    },
    {
        "slug": "food",
        "question": "¿Cómo se dice leche en kichwa?",
        "options": [
            "ñuñu",
            "sara",
            "chiwilla",
            "yachakuna",
        ],
        "answer": "ñuñu"
    },
    {
        "slug": "grammar-2",
        "question": "¿Cómo se dice la vaca es grande en kiwcha?",
        "options": [
            "Wakra hatunmi kan",
            "Wakra uchillami kan",
            "Misi uchillami kan",
            "Misi hatunmi kan",
        ],
        "answer": "Wakra hatunmi kan"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la traducción de \"cocinar\" en kichwa?",
        "answer": "yananuna tullapa",
        "options": [
            "wasi",
            "pataku",
            "yanta",
            "yananuna tullapa"
        ],
        "slug": "house"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la traducción de \"casa\" en kichwa?",
        "answer": "wasi",
        "options": [
            "ishpana uku",
            "tuku",
            "yananuna uku",
            "wasi"
        ],
        "slug": "house"
    },
    {
        "slug": "greetings-farewells",
        "question": "¿Cuál es la traducción de 'chisi' en español?",
        "options": [
            "noche",
            "tarde",
            "hola",
            "día"
        ],
        "answer": "tarde"
    },
    {
        "slug": "greetings-farewells",
        "question": "¿Cómo se dice 'buenas tardes' en kichwa?",
        "options": [
            "alichishi",
            "allituta",
            "allipuncha",
            "imanalla"
        ],
        "answer": "alichishi"
    },
    {
        "slug": "family",
        "question": "¿Qué significa 'ushishi' en español?",
        "options": [
            "hermana",
            "hija",
            "madre",
            "nieto"
        ],
        "answer": "hija"
    },
    {
        "slug": "family",
        "question": "¿Cómo se traduce 'ayllu' al español?",
        "options": [
            "familia",
            "hermano",
            "padre",
            "abuelo"
        ],
        "answer": "familia"
    },
    {
        "slug": "grammar-3",
        "question": "¿Warmi es prefijo para referirse a femenino?",
        "options": [
            "si",
            "no",
        ],
        "answer": "si"
    },
    {
        "slug": "grammar-3",
        "question": "¿Cómo se diría coneja en kichwa?",
        "options": [
            "warmiwallinku",
            "kariwallinku",
            "karikuy",
            "warmikuy",
        ],
        "answer": "warmiwallinku"
    },
]

export default lectureQuestions